特朗普:美國經濟挺好 明年大選前他不需要與北京達成貿易協定

特朗普:美國經濟挺好 明年大選前他不需要與北京達成貿易協定

美國總統特朗普在本周五表示，他不需要在美國2020年總統選舉之前，和中國方面達成一項貿易協定，他同時強調，美國經濟健康狀況良好。

2018年年初之際，特朗普曾經表示，與中國的貿易戰“美國贏下來很輕鬆”；而今他也很清楚金融市場對貿易戰走向的緊張情緒。特朗普是否能像他所說過的那樣，輕鬆打贏貿易戰，讓美國經濟增長的相關憂慮轉變成對自己的選票支持，不得而知，但幾個月以來，特朗普試圖安撫美國農民，這個群體是貿易戰當中，受衝擊尤為明顯的。他在一場記者會上表示：“我不認為我有需求在下一次大選之前拿下與中國的貿易協定，人們知道，我們十分稱職”，他堅稱簽得下中美貿易協定與否，和大選結果並無關聯。

因貿易戰而以關稅相互制裁的世界前兩大經濟體已經在前幾日出現了緩和跡象，雙方都在籌備十月的高級別會談。美方表示，在此之前，於周四和周五在華盛頓舉行的磋商“十分具有建設意義”，但並沒有具體細節透露。特朗普表示，“美國希望達成一份全面的貿易協定，而非部分的貿易協定，如果倉促簽署，很可能不是一份好的協定。務必要做好”。他重申，與習近平有着“非常好的關係，但現在有點小摩擦…美國經濟非常強大，中國受到了很大的影響，但美國並沒有”。

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告